%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\title{Trinômes du second degré}

\begin{document}
\begin{frame}
  \frametitle{Signe d'un trinôme}

  \begin{enumerate}
    \item Factoriser chacun des trinômes de la colonne de gauche, puis dresser son tableau de signes.
    \item Déduire une règle :\\
         \emph{« Un trinôme du second degré est négatif \ldots, et positif \ldots »}.
    \item Refaire les deux questions précédentes avec les trinômes de droite.
  \end{enumerate}

  \vfill

  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\textwidth}
  \begin{enumerate}[$a:$]
    \setcounter{enumi}{5}
    \item $x\mapsto 2x^2-4x-6$
    \item $x\mapsto 3x^2+7x+2$
    \item $x\mapsto \frac{1}{2}x^2+6x+17,5$
  \end{enumerate}
\end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
  \begin{enumerate}[$a:$]
    \setcounter{enumi}{15}
    \item $x\mapsto -(x+1)(x-3)$
    \item $x\mapsto -2(x-4)(x+0,5)$
    \item $x\mapsto -2(x+2)(x+5)$
  \end{enumerate}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}
\end{document}
